﻿ Đóng_cửa " Gặp nhau cuối tuần " !
- GNCT ra_đời đến nay được 7 năm . Một chương_trình hài " made in Việt_Nam " do chúng_tôi tự_tạo ra và " sống " được trong thời_gian như_vậy kể cũng khá dài . Chúng_tôi rất mong_muốn duy_trì chương_trình này ... Vậy lý ra nó phải tồn_tại . Nhưng không_thể tiếp_tục được vì nhiều lý_do ...
Thứ nhất , số người_làm được hài , kể_cả đạo_diễn và diễn_viên chỉ đếm được trên đầu ngón_tay .
Thứ_hai , từ serie Chuyện của sếp đến Chuyện nông_thôn , Chuyện hàng_xóm láng_giềng , và gần đây là Chuyện làng quê , GNCT đã xây_đắp hình_ảnh cho khoảng 15 diễn_viên để họ trở_thành những gương_mặt hài được khán_giả nhớ tới .
Nhưng bây_giờ mở tất_cả các kênh của VTV , các đài địa_phương lân_cận Hà_Nội , các kênh truyền_hình_cáp ... đều thấy nhiều gương_mặt của GNCT . Họ không_chỉ diễn tiểu_phẩm mà_còn làm MC . Vì_vậy , họ trở_nên nhàm_chán khi xuất_hiện ở GNCT . Càng kéo_dài chương_trình càng thấy họ cũ .
Vì_vậy , chúng_tôi đã đề_nghị với Đài chuyển GNCT bằng chương_trình khác có yếu_tố hài .
Chuyển bằng cách nào , thưa ông ?
- Đó là serie phim sitcom mang lại nụ_cười cho khán_giả và một chương_trình tạp_kỹ . GNCT chỉ còn xuất_hiện trong các chương_trình đặc_biệt vào dịp 1-5 , 2-9 , Tết_Dương lịch và Âm_lịch . Nghĩa_là mỗi năm chúng_tôi sẽ chỉ sản_xuất 4 show hài theo kịch_bản của GNCT .
Vừa_qua lãnh_đạo Đài THVN cũng đã thông_qua những kịch_bản_phim sitcom để tổ_chức sản_xuất vào cuối năm nay và phát_sóng từ năm 2007 . Đây là chương_trình dài_hơi , và tiếng cười có ý_nghĩa hơn . Vài trăm tập phim sitcom với các diễn_viên độc_quyền hy_vọng sẽ không gây nhàm_chán cho khán_giả .
Sitcom và các chương_trình tạp_kỹ sẽ chọn " món " nào để cười ?
- Bên_cạnh những kịch_bản " made in Việt_Nam " , chúng_tôi còn chuẩn_bị kịch_bản dựa theo " cốt " của Trung_Quốc đã được " Việt hoá " . Khi đội_ngũ viết kịch_bản của ta chưa kham nổi mấy trăm tập phim thì_sao không sử_dụng kịch_bản của nước_ngoài .
Nhưng điều quan_trọng là phải_biết tổ_chức sản_xuất và quản_lý kinh_phí làm phim để đảm_bảo chất_lượng sản_phẩm . Một_số đơn_vị làm phim ở phía Nam thất_bại là bài_học đắt_giá về quản_lý sản_xuất phim và chúng_tôi phải cảm_ơn họ vì họ cho chúng_tôi nhiều kinh_nghiệm quý_giá .
Còn chương_trình tạp_kỹ ?
- Nó có_thể thay vào lịch phát_sóng của GNCT . Chương_trình sẽ được sản_xuất một_cách chuyên_nghiệp . Có_thể hình_dung nó có nhiều nét tương_đồng với Gala cười , gồm : trò_chuyện , ca_nhạc và tiểu_phẩm hài . Êkíp làm chương_trình gồm có những gương_mặt trẻ . Tôi hy_vọng sẽ tạo được màu_sắc mới cho chương_trình và hút được khán_giả .
Theo Thể thao và Văn_hóa
